微軟財報出爐：整體營收超預期，Azure成長達50%

受惠於疫情促成的企業數位轉型潮，微軟上一季營收比前年同期成長17%，在個別產品服務中，表現最亮眼的依然是雲端運算平臺Azure

微軟周二（1/26）公布截至去年12月31日的2021財年第二季財報，該季創下431億美元的營收，比前一年同期成長17%，其中，成長幅度最大的是Azure（50%），由於該季成績超越了華爾街分析師的期待，使得微軟當天的盤後股價上漲了3.7%，股價攀升到240.92美元。

該季微軟生產力與業務流程（Productivity and Business Processes）營收為134億美元，成長13%；智慧雲端（Intelligent Cloud）為146億美元，成長23%；更多個人運算（More Personal Computing）營收為151億美元，成長14%。

在個別的微軟產品或服務中，表現最亮眼的依然是雲端運算平臺Azure，其營收成長了50%，居次的是Xbox的內容與服務，成長40%，Dynamics 365營收成長39%，LinkedIn營收增加23%，Office 365商用服務成長21%。微軟僅揭露各別產品的成長規模，並未公布其確實營收。

另一方面，微軟亦強調包含Office 365商用版、Azure、Dynamics 365與其他雲端服務的商業雲端營收，已達167億美元，比前一年成長34%。

微軟執行長Satya Nadella指出，微軟在去年見證了第二波數位轉型潮的曙光，它席捲每個產業的所有公司，而建置自己的數位能力，已成為每家企業推動成長與提高經營彈性的新籌碼。

Cloud 真係救左微軟

班管理層叻,轉型轉得快
而家全球市值第三,都係僅次於蘋果

Meeting都上得好快，分分鐘過zoom

微軟加油

利申: 微軟鐵粉

有d人見到iphone同android phone咁既環境
以為MS死左好耐,就快執

冇預到佢仲係咁勁

MS 收購Zoom
MS team 好難用. 個介面太不知所謂.